(version .txt del README.md)

LFShell

LFShell es un shell simple creado por Lucas Martinez y Erik Wasmosy, escrito completamente en Python3.
Este soporta los comandos basicos de un shell Linux junto con otros comandos "especificos". 
Mas informacion sobre estos comandos "especificos" se encuentra al final de este documento.

Requisitos

Directorios necesarios:

LFShell necesita que el directorio /var/log se enceuntre creado ya que en dicho directorio se 
guardaran los diferentes .log del shell.
Por defecto los sistemas Linux ya cuentan con este directorio.

En caso de no contar con el directorio /var/log, crearemos uno con el siguiente comando:
	sudo mkdir /var/log

Archivos para crear:

Como se ha mencionado antes, el LFShell registra logs en archivos en el directorio /var/log ,
por lo que para que este funcione correctamente debemos crear los siguientes archivos en dicho 
directorio:
	errores_sistema.log , shell_log.log , personal_h.log , personal_horarios_log.log , 
	usuarios_datos.log , Shell_transferencias.log (tenga en cuenta que en este ultimo archivo 
	la palabra Shell cuenta con una S mayuscula)

Los podemos crear con los siguientes comandos:
	sudo touch /var/log/errores_sistema.log
	sudo touch /var/log/shell_log.log
	sudo touch /var/log/personal_h.log
	sudo touch /var/log/personal_horarios_log.log
	sudo touch /var/log/Shell_transferencias.log

Permisos:

Luego, debemos asegurarnos que el directorio /var/log , y los archivos contenidos en el, sean 
accesibles por el shell (lfshell) debido que este debe poder escribir en dicho directorio. 
Cambiaremos sus permisos con el siguiente comando:
	sudo chmod -R 777 /var/log

Instalacion

Primero: Descargar la carpeta lfshell ubicada en https://gitlab.com/martinezlucas98/lfshell.git
Si su sistema Linux cuenta con el comando 'git', entonces ejecute los siguientes comandos:
	sudo cd /
	sudo git clone https://gitlab.com/martinezlucas98/lfshell.git

En caso de no poseer el comando git, usted puede (desde otro sistema operativo) descargar el archivo 
ya sea directamente desde la web o con el comando git mencionado anteriormente y almacenarlo en un 
disco externo (por ejemplo un pendrive)

Una vez que cuente con el archivo en su disco externo, puede montarlo en su sistema Linux (en el cual 
desea instalar lfshell).
Una vez montado, falta simplemente copiar el archivo al directorio /, lo hacemos con el siguiente 
comando:
	cp -r [UBICACION_DEL_ARCHVIVO_EN_EL_DISCO_MONTADO] /

Segundo: Para instalar LFShell y que este funcione como shell en un sistema Linux es necesario 
agregarlo al archivo /etc/profile :
	sudo echo "bash /lfshell/lfshell.sh" >> /etc/profile

Tercero: Reiniciamos el sistema Linux con el comando:
	sudo shutdown -r now

LFShell ya se encuentra instalado y funcionando!!!


Comandos especificos incluidos con LFShell:

copiar		Equivalente a 'cp'. Copia un archivo o un directorio completo a la ubicacion especificada
mover		Equivalente a 'mv'. Mueva la ubicacion de un archivo o de un directorio completo
renombrar	Renombra un archivo.
listar		Equivalente a 'ls'. Lista todos los directorios que se encuentran edentro de cierto directorio mencionado
creardir	Equivalente a 'mkdir'. Crea un directorio en un lugar especificado.
ir&nbsp		Equivalente a 'cd'. Cambia de directorio al directorio especificado
permisos&nbsp	Equivalente a 'chmod'. Cambia los permisos de uno o mas archivos
propietario	Equivalente a 'chown'. Cambia el usuario duenho de un archivo
contrasena	Equivalente a 'passwd'. Cambia la contrasenha del usuario
usuario		Equivalente a 'useradd' pero tambien agrega horario e ip's esperadas del usuario
ayuda		Equivalente a 'help'. Despliega un menu de ayuda (el que se encuentra viendo actualmente)
salir		Equivalente a 'exit'. Cierra/termina la linea de comando (usar solo si tiene interfaz grafica)
demonio		Permite levantar o apagar un demonio
scp		Transferencia scp
ftp		Transferencia ftp
